\ohead{} \KOMAoption{headsepline}{false}
\section*{Ehrenwörtliche Erklärung} \addcontentsline{toc}{section}{Ehrenwörtliche Erklärung}
Ich erkläre hiermit ehrenwörtlich,
\begin{enumerate}
	\item dass ich meine Bachelorarbeit mit dem Thema: 
	\begin{quote}
		\titel
	\end{quote}
	ohne fremde Hilfe angefertigt habe,
	\item{dass ich die Übernahme wörtlicher Zitate aus der Literatur sowie die Verwendung der Gedanken anderer Autoren an den entsprechenden Stellen innerhalb der Arbeit gekennzeichnet habe und}
	\item{dass ich meine Bachelorarbeit bei keiner anderen Prüfung vorgelegt habe.}
\end{enumerate}
\mbox{\RaggedRight Ich bin mir bewusst, dass eine falsche Erklärung rechtliche Folgen haben wird.}

\vspace{1.5cm}
\begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
\rule{5cm}{0.5pt} & \rule{5cm}{0.5pt} \\
Ort, Datum & Unterschrift
\end{tabularx}

